【黑色旅遊警告】澳門全市垃圾積水未清 隨時爆疫症

【本報訊】颱風「天鴿」襲澳門，不少街道滿佈垃圾及泥沙。澳門立法會議員高天賜指出，由於天氣炎熱，災場傳出酸臭味，滋生蚊患，更發現滿地老鼠曱甴橫行，若當局不及時清理垃圾，擔心會爆發傳染病，例如登革熱。他促請當局盡快清理災區垃圾及積水，防止爆發疫症。

澳門衞生局昨承認，垃圾堆積導致積水增加，而家居設施破壞及電力供應不正常，登革熱傳播風險進一步增加。

當局加強消毒滅蟲

昆蟲老鼠滋生，可能會引致消化道傳染病增加，該局昨已進行預防傳染病工作，包括派出兩隊共20人的滅蟲消毒隊，分別在下環區、司打口、紅街巿、河邊新街、十月初五街及北區（筷子基）一帶水浸嚴重、垃圾堆積較多的區域進行街道緊急消毒、滅蟲滅蚊工作。當局亦出動5隊共30名衞生督察向商戶及市民派出「颱風過後的傳染病預防注意事項」單張。

但澳門民政總署昨指，雖已繼續聯同政府各部門及清潔專營公司加緊清理街上垃圾及樹木斷枝，但首要工作是開通各主要幹道交通，預計清理工作仍需持續數天。

■記者謝明明

黨黎打9你地喇